В сосуде с водой закреплена полка, наклонённая к горизонту под углом $\alpha$ ($\sin \alpha =
\flatfrac{3}{5}$). Деревянный шар опирается на гладкую поверхность полки и удерживается с помощью нити,
натянутой под углом $\alpha$ к горизонту \seefig. Объём шара $V$, плотность воды $\rho$, плотность дерева
$\flatfrac{3\rho}{5}$.
\begin{enumtask}
    \item Найдите силу натяжения нити при неподвижном сосуде.
    \item Найдите силу натяжения нити при движении сосуда с горизонтальным ускорением $a =
        \flatfrac{g}{4}$.
\end{enumtask}
В обоих случаях шар находится полностью в воде.
\answer{
    \begin{enumtask}
        \item $T_1 = \frac{6}{25} \rho g V$.
        \item $T_2 = \frac{8}{25} \rho g V$
    \end{enumtask}
}
\tags{физтех, 10, динамика, статика, гидростатика}